\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{graphicx, float}
\graphicspath{ {./photos/} }
\usepackage{caption}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[top=2cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[raggedright]{titlesec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[doublespacing]{setspace}

\titleformat{\paragraph}[hang]
{\bfseries\small}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{0em}

\titleformat{\subparagraph}[hang]
{\bfseries\small}{\thesubparagraph}{1em}{}
\titlespacing{\subparagraph}{32pt}{0.5em}{0em}

\titleclass{\subsubparagraph}{straight}[\subparagraph]
\newcounter{subsubparagraph}[subparagraph]
\renewcommand{\thesubsubparagraph}{\arabic{subsubparagraph}}
\titleformat{\subsubparagraph}[runin]
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\subsubparagraph}{32pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1em}

\setcounter{secnumdepth}{10}
\setcounter{tocdepth}{10}

\makeatletter
\newcommand*\l@subsubparagraph{\@dottedtocline{6}{14em}{7em}}
\makeatother

\begin{document}

% -------------------------------------------------------------------------------------------INHALT----------------------------------------------------------------------------------------------------------%
\renewcommand{\contentsname}{Inhaltsverzechnis}
***** alles was sich in [] wird zu der dahinter stehende Potenz hoch genommen, wichtig ist, dass $[] _{}^{2} \not = [] * [] $ \\ \\

\tableofcontents

	
	\section{Schwingungen}
		\subsection{Schwingungen}
			\subsubsection{Beispiele}
				\begin{enumerate}
					\item Fadenpendel (Schaukel)
					\item Federpendel
					\item Schwingung einer Gitarrenseite, Glocke, Stimmbänder
				\end{enumerate}
			\subsubsection{Definition}
				\hspace{1cm}	Eine Schwingung ist eine zeitlich periodische Bewegung eines Körpers um eine Gleichgewichtslage (Ruhelage)
			\subsubsection{Eigenschaften}
				\begin{enumerate}
					\item periodische Bewegung
					\item Bewegungsrichtung ändert sich
					\item Geschwindigkeit ändert sich
				\end{enumerate}
			\subsubsection{Entstehung}
				\begin{enumerate}
					\item [$\rightarrow$] rücktreibende Kraft
					\item [$\rightarrow$] Auslenkung aus Ruhelage (Kraftstoß)
				\end{enumerate}
			\subsubsection{Unterteilung}
				\begin{minipage}{0.5\textwidth}
					\textit{\textbf{harmonisch}}\\
					\includegraphics[width=5cm]{harmonische_schwingung} 
					\begin{enumerate}
						\item[-] sinus oder kosinus
						\item[-] Pendeluhr, Fadenpendel
					\end{enumerate}
				\end{minipage}
				\begin{minipage}{0.5\textwidth}
					\textit{\textbf{nicht harmonisch}}\\
					\includegraphics[width=5cm]{nicht_harmonische_schwingung}
					\begin{enumerate}
						\item[-] nicht sinusförmig
						\item[-] periodisch
						\item[-] Stimmbänder, Gitarrenseite
					\end{enumerate}
				\end{minipage} \\
				\begin{minipage}{0.5\textwidth}
					\textit{\textbf{gedämpfte}}\\
					\includegraphics[width=5cm]{gedaempfte_schwingung}
					\begin{enumerate}
						\item[-] Energie ist nicht konstant
						\item[-] $ E_{mech} \rightarrow E_{kin} $
					\end{enumerate}
				\end{minipage}
				\begin{minipage}{0.5\textwidth}
					\textit{\textbf{gedämpfte}}\\
					\includegraphics[width=5cm]{harmonische_schwingung}
					\begin{enumerate}
						\item[-] Energie ist konstant
						\item[-] $ E = E_{mech} + E_{kin} $
					\end{enumerate}
				\end{minipage}
			\subsubsection{mathematische Beschreibung einer Schwingung}
				\begin{table}[h]
					\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
						\hline
						Amplitude     & y max				 & maximale Auslenkung aus Ruhelage    & in m     \\ \hline
						Periodendauer & T     				 & Dauer einer Schwingung              & in s     \\ \hline
						Frequenz      & $ f = \tfrac{1}{T} $ & Anzahl der Schwingungen pro Sekunde & in Hz    \\ \hline
						Elongation    & y (t)				 & Abstand zur Ruhelage                & in cm, m \\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}
				\begin{center}
					\centering
						\includegraphics[width=15cm]{beschreibung}
				\end{center}
				\begin{minipage}{0.5\textwidth}
					$ y(t) = y_{max} * \sin (\phi) $
				\end{minipage}
				\begin{minipage}{0.5\textwidth}
					$ \tfrac{ T }{ t } = \tfrac{ 2\pi }{ \phi } \rightarrow \phi = \tfrac{ 2\pi t }{ T } $ \\
					$ \omega = \tfrac{ 2\pi }{ T } = 2\pi f$
				\end{minipage}
				
			\subsubsection{Gleichung für die harmonische Schwingung}
				$$ y (t) = y_{max} * \sin ( \omega t ) $$ 
				$$ y (t) = y_{max} * \sin ( \tfrac{ 2\pi }{ T } t ) $$ 
				$$ y (t) = y_{max} * \sin ( 2\pi f t ) $$
			\subsubsection{Phasenverschiebung:}
				\begin{center}
					\centering
					$ y (t) = \sin (\omega t + \phi) $ \\
					$ y (t _{0} ^{}) = \sin (\omega t_{0}^{} + \phi) $ \\
					$ \sin (\omega t + \phi) = 0 $ \\
				\end{center}
				
	
		\subsection{Energiebalanz im Federschwinger}
			\subsubsection{Federschwinger}
				\begin{center}
					$ \omega = \sqrt{\tfrac{D}{m} } $ \\
				\end{center}
						
					rücktreibende Kraft: \\
					\begin{center}
						\centering
							$ F = -D y $
							$ ma = -D y $
					\end{center}
				
			\subsubsection{ Spannarbeit }
				\begin{center}
					\centering
						$ F = D * y $ \\
						$ W = \int_{}{} F * ds $ \\
						$ w = \tfrac{1}{2} Dy * y $ \\
						$ E _{span}^{} = \tfrac{1}{2} Dy _{}^{2} $ \\
						$ E _{span}^{} (t) = \tfrac{1}{2} Dy (t)_{}^{2} = $ \\
						$ \tfrac{1}{2} D y_{max}^{} * sin (\omega t) _{}^{2} $ \\
						
						$ E _{kin}^{} = \tfrac{1}{2}m * v _{}^{2} $ \\
						$ E (t) _{kin}^{} = \tfrac{1}{2}m [y _{kin}^{} * \omega * \cos (\omega t)] _{}^{2} $ \\
						$ E _{ges}^{} = E _{spann}^{} + E _{kin}^{} $ \\
						$ E _{ges}^{} = \tfrac{  ( m [ \omega y _{max}^{} \sin (\omega t) ] _{}^{2} ) + m * [y _{max}^{} \omega \cos (\omega t ) ] _{}^{2} } {2} $ \\
						$ E _{ges}^{} = \tfrac{ D y _{max}^{2} } {2} $
 				\end{center}
 		\subsection{Gedämpfte Schwingung}
 			\subsubsection{Definition}
 				Eine Gedämpfte Schwingung, ist ein Art der Schwingung, welche Amplitude durch verschiedene Arten von Reibung verringert wird.
 			\subsubsection{Beschreibung}
 				\noindent\fbox{\begin{minipage}{\dimexpr\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule\relax}
 						Eine gedämpfte harmonische Schwingung kann beschrieben werden mit der Gleichung: \\
 						\begin{center}
 							\centering
 								$ y (t) = y _{ max,0 }^{} * e _{}^{- \sigma * t} * \sin ( \omega t + \phi_{0})$
 						\end{center}
 					$ \sigma $ = Abklingkoeffizient \\
 					$ y _{max,0}^{} = $ Amplitude bei t = 0 
 				\end{minipage}}
 				$ y _{max} (t) = y _{max}^{} * t _{}^{-\phi t} $ \\
 					\begin{enumerate}
 						\item In einer Expotentialfunktion Quotient aus aufeinanderfolgenden Amplituden ist konstant. $ \tfrac{y_{n+1} }{y _{n} } = konstant$
 						\item Halbwertszeit entspricht Zeit in der die Amplitude auf die Hälfte abgefallen ist.
 					\end{enumerate}
 			\subsubsection{Beispiel:}
 				Ein Federschwinger führt eine gedämpfte, harmonische Schwingung aus. Dabei werden in den ersten 7 Perioden die folgenden Amplituden gemessen. Die Perdiodendauer beträgt 1s. \\
 					\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
 						\hline
 						x              & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 \\ \hline
 						$ y_{n} $        & 15 & 10,1 & 6,9 & 4,7 & 3,2 & 2,2 & 1,5 & 1 \\ \hline
 						$ y_{n+1}/y_{n}$ & 0,6733 & 0,68 & 0,6812 & 0,6809 & 0,6875 & 0,6818 & 0,667 & \\
 					\end{tabular}
 					\begin{enumerate}
 						\item Bestimmen Sie das Verhältnis der aufeinanderfolgenden Amplituden \\
 						\item Berechnen Sie die Abklingskoeffizient \\
 							$ y (t) = y _{ max,0 }^{} * e _{}^{- \sigma * t} * \sin ( \omega t + \phi_{0} )$ \\
 							$ \ln ( \tfrac{y}{y_{max}} ) = -\sigma t $ \\
 							$ \sigma = 0,395 \tfrac{1}{s} $
 						\item Bestimmen Sie die Halbwertszeit dieser gedämpften Schwingung \\
 							$ y(\tfrac{T}{2}) = \tfrac{1}{2} y_{max0} $ \\
 							$ y(\tfrac{T}{2}) = y_{max0} * e _{}^{- \sigma * T_{\tfrac{1}{2}}} $ \\
 							$ \tfrac{1}{2} y_{max0} =  y_{max0} * e _{}^{- \sigma * T_{\tfrac{1}{2}}} $ \\
 							$ \ln (\tfrac{1}{2}) = -\sigma T _{\tfrac{1}{2} } $ \\
 							$ T_{\tfrac{1}{2}} = -\tfrac{\ln (\tfrac{1}{2})}{\sigma} = 1,75 s$
 						\item Bestimmen Sie den Anteil der Eergie, der durch den Reibungsvorgang zu Halbwertszeit Entwertet wurde
 							$ E_{ges} = \tfrac{1}{2} D y_{max}^{2} $
 							$ E' = \tfrac{1}{4} => \tfrac{3}{4} E_{ges} $
 					\end{enumerate}
 			\subsubsection{Erzwungene Schwingung}
 				jedes frei schwingende System hat Eigenfrequenz \textit{$f_{0}$} | Federschwinger $ f_{0} = \tfrac{1}{2\pi}\sqrt{\tfrac{D}{m}}$ \\
 				- Anregung von Außen mit Eregesfrequenz $ f_{e} $\\
 				Resonanzverhalten bei $ f_{e} \approx f_{0} $ \\
 				Amplitude ist abhängig von: 
 				\begin{itemize}
 					\item Dämpfung
 					\item Erregungsfrequenz
 				\end{itemize}
 			\subsubsection{Resonanz}
 				Die Amplitude der erzwungenen Schwingung ändert sich mit der Erregerfrequenz f $_{}^{}$. Es existiert bei f $_{}^{}$ \textasciitilde $f _{0} $ \\
 				Unter dem Resonanzbedingung $ F_{e} = f_{0} $ ist die Amplitude besonders groß, wenn die Dämpfung gering ist. \\
 				Resonanzkatastrophe = periodische Bodenbewegungen können zum Aufschaukeln der Gebäudestruktur bis zum Zusammenbruch führen. \\
 				Man kann die durch eine wirkungsvolle Dämpfung verhindert.
 		\subsection{elektrische Schwingungen}
		 	\subsubsection{Elektromagnetischer Schwingkreise}
		 		Kondensator: 
			 	\begin{itemize}
			 		\item speichert die Energie
					\item Ladung (Q)
		 			\item Kapazität (C)
		 			\item Spannung (U) \\
		 				$ U = \tfrac{Q}{C} $
			 		\item  elektrische Energie \\
			 			$ E_{c} = \tfrac{1}{2} CU_{}^{2} $
			 	\end{itemize}
			 	Spule:
			 	\begin{itemize}
			 		\item Induktivität
			 		\item Induktionsspannung \\
			 			$ U_{i} = -L \tfrac{\delta I}{\delta t} $ 
			 		\item magnetische Energie
			 	\end{itemize}
		 	\subsubsection{Thomson Gleichung}
		 		\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		 			Spannung oszilliert harmonisch: \\
		 			$ u(t) = u_{max} * os (\omega t) $ \\
		 			$ U_{c} = \tfrac{Q}{C} $ \\
		 			$ U_{i} = -L*\tfrac{\Delta I}{\Delta t} =  $ \\
		 			$ = -L * \tfrac{dI}{dt} = $ \\
		 			$ = -L * \tfrac{d^{2}Q}{dt^{t}} $ \\
		 			Ansatz: \\
		 			$ U_{c} + U_{i} = 0 $ \\
		 			$ \tfrac{Q}{C} + L \tfrac{d^{2}Q}{dt^{t}} = 0 $ \\
		 			$ L \tfrac{d^{2}Q}{dt^{t}} = - \tfrac{Q}{C} $ \\
		 			$ \tfrac{d^{2}Q}{dt^{t}} = - \tfrac{1}{L*C} * Q $ \\
		 		\end{minipage}
		 		\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		 			\centering
		 			\includegraphics[width = 5cm]{schwingkreis} \\
		 			$ I = \tfrac{\Delta Q}{\Delta t} = \tfrac{dQ}{dt} $
		 		\end{minipage}
	 			Ansatz: \\
	 				$ Q(t) = Q_{max} * \cos (\omega t) $ \\
	 				$ \tfrac{dQ(t)}{dt} = - Q_{max}  * \omega * sin (\omega t) $ \\
	 				$ \tfrac{d^{2} Q(t)}{dt}  = - Q_{max} * \omega^{2} * cos (\omega t) $ \\
	 				$ \rightarrow - \omega^{2} = - \tfrac{1}{LC} $ \\
	 				$ \omega^{2} = \tfrac{1}{LC} $ \\
	 				$ \omega = \sqrt{\tfrac{1}{LC}} $ \\
	 				Unter der Bedingung, dass der ohmsche Wiederstand 0 ist, kann Frequenz des elektromagnetischen Schwingung über Kapazität des Kondensators und Induktivität der Spule bestimmt werden. 
	 				
	 	\section{Wellen}
	 		\subsection{Kenngrößen}
	 			\subsubsection{Definition}
	 				\par \begingroup
	 				\leftskip=1.5cm
	 				\noindent
	 					- Ausbreitung eines Schwingungzustandes im Raum \\
	 					- zeitlich und räumlich periodische Ausdenung einer physikalische Größe \\
	 					- überträgt Energie aber keinen Stoff
	 				\par \endgroup
	 		\subsection{Wellenart}
	 			\subsubsection{Transversalwellen}
	 				\paragraph{Skizze} $\\$ \vspace{-10mm}
	 					\includegraphics[width=8cm]{transversalwellen}
	 				\paragraph{Beispiel} $\\$ \vspace{-10mm}
	 					\par \begingroup
	 					\leftskip=1.5cm
	 					\noindent
	 							- Seilwellen \\
	 							- Erdbebenwellen (S-Wellen)
	 					\par \endgroup
	 				\paragraph{Ausbreitung} $\\$ \vspace{-10mm}
		 				\par \begingroup
		 				\leftskip=1.5cm
		 				\noindent
		 						- verlaufen senktrecht zueinander
		 				\par \endgroup
	 				\paragraph{Kopplung} $\\$ \vspace{-10mm}
		 				\par \begingroup
		 				\leftskip=1.5cm
		 				\noindent
				 				- kaum Kohäsionskräfte vorhanden \\
				 				- vorhergebende Teilchen übertragen Impulse
		 				\par \endgroup
	 			\subsubsection{Longitudinalwellen}
	 				\paragraph{Skizze} $\\$ \vspace{-10mm}
%	 					\includegraphics[width=8cm]{oberflaechenwellen}
	 				\paragraph{Beispiel} $\\$ \vspace{-10mm}
	 					\par \begingroup
	 					\leftskip=1.5cm
	 					\noindent
			 					- Schallwellen
	 					\par \endgroup
	 				\paragraph{Ausbreitung} $\\$ \vspace{-10mm}
	 					\par \begingroup
	 					\leftskip=1.5cm
	 					\noindent
		 						- über die Druckspannung in die Ausbreitungsrichtung \\
		 						- Die einzelnen Teilchen im Ausbreitungsmedium, Atome oder Moleküle, schwingen hierbei in Richtung der Ausbreitung um den Betrag der Amplitude hin und her.
	 					\par \endgroup
	 				\paragraph{Kopplung} $\\$ \vspace{-10mm}
	 					\par \begingroup
	 					\leftskip=1.5cm
	 					\noindent
	 							- kaum Kohäsionskräfte vorhanden \\
	 							- vorhergebende Teilchen übertragen Impulse
	 					\par \endgroup
	 			\subsubsection{Oberflächewellen}
	 				\paragraph{Skizze} $\\$ \vspace{-10mm}
	 					\includegraphics[width=8cm]{longitudinal}
	 				\paragraph{Beispiel} $\\$ \vspace{-10mm}
		 				\par \begingroup
		 				\leftskip=1.5cm
		 				\noindent
		 						- Seismischewellen \\
		 						- Wasserwellen
		 				\par \endgroup
	 				\paragraph{Ausbreitung} $\\$ \vspace{-10mm}
		 				\par \begingroup
		 				\leftskip=1.5cm
		 				\noindent
				 				- vertical und senkrecht
		 				\par \endgroup
	 				\paragraph{Kopplung} $\\$\vspace{-10mm}
	 				\par \begingroup
	 				\leftskip=1.5cm
	 				\noindent
			 				- Kohäsionskräfte \\
			 				- Oberflächenspannung \\
			 				-Schwerkraft
	 				\par \endgroup
	 		\subsection{mathematische Beschreibung}
	 			\par \begingroup
	 			\leftskip=1.5cm
	 			\noindent
	 				- Elongation \hspace*{1cm} y(t) \\
	 				- Amplitude \hspace*{1cm} $y_{max}$ \\
	 				- Periodendauer \hspace*{1cm} T \\
	 				- Frequenz \hspace*{1cm} Hz \\
	 				- Wellenlänge \hspace*{1cm}  $\lambda$ \\
	 				- Ausbreitungsgeschwindigkeit \hspace*{1cm}  v \\
	 			\par \endgroup
	 			\begin{figure} [h]
	 				\centering
	 					\includegraphics[width=8cm]{diagramme}
	 			\end{figure}
 				\paragraph{geschwindigkeit} $\\$ \vspace{-10mm}
 					$$ v = \tfrac{\lambda}{T} = \lambda * f $$
 			\subsection{Herz'sche Wellen}
 				\par \begingroup
 				\leftskip=2cm
 				\noindent
 						- ein offenes elektromagnetisches Schwingkreis mit kleine Induktivität und kleines KApazität heißt Dipol \\
 						Dipol ist eine Quelle für elektromagnetische Wellen \\
 						- Ausbreitungsgeschwindigkeit von EM Wellen beträgt c = $3*10^8 \tfrac{m}{s}$
 				\par \endgroup
	 			\subsubsection{Resonanz}
	 				\par \begingroup
	 				\leftskip=2cm
	 				\noindent
	 						 l = $n \tfrac{\lambda}{2}$ \\
	 						 l = Länge der Antenne
	 						 $\lambda$ Wellenlänge der EM Welle \\
	 						 n = ganzzahliges Vielfaches (n = 1,2,3 ... , $\infty$)
	 				\par \endgroup
		\section{Ausbreitung von Licht in Stoffen und im Vakuum}
			\subsection{Ausbreitungsgeschwindigkeit des Lichtes in Vakuum}
				\par \begingroup
				\leftskip=2cm
				\noindent
						\begin{center}
							\centering
								$ c =  \tfrac{1}{\sqrt{\epsilon_{0} \mu_{0}}} $
						\end{center}
						
						$\epsilon_{0}$ = elektrische Feldkonstante ( $8,854*10^{-12} \tfrac{As}{Vm}$ ) \\
						$\mu_{0}$ = magnetische Feldkonstante ($1,257*10^{-6} \tfrac{As}{Vm}$) \\
				\par \endgroup
			\subsection{Lichtgeschwindigkeit im Stoffen}
				\par \begingroup
				\leftskip=2cm
				\noindent
						\begin{center}
							\centering
								c = $ \tfrac{1}{\sqrt{\epsilon_{0}\epsilon_{r} \mu_{0}\mu_{r}} $
						\end{center}
						$\epsilon_{r}$ = Permittivitätszahl  \\
						$\mu_{r}$ =  Permeabilitätszahl\\
						\begin{center}
							\centering
								$ c =  \tfrac{c_0}{n} $
						\end{center}
						n = Brechnungsindex
				\par \endgroup
			\subsection{Vorgänge bei Lichtseingang ins Medium}
				\par \begingroup
				\leftskip=2cm
				\noindent
						Totalreflexion = sämtliche Licht wird an Grenzfläche reflektiert (weil Ausfallwinkel gößer als 90 wäre) \\
						
						Grenzwinkel der Totalreflexion: $\sin (\alpha_g) = \tfrac{n_3}{n_1} $
				\par \endgroup
				\subsubsection{Reflexion}
					\par \begingroup
					\leftskip=2cm
					\noindent\includegraphics[width=10cm]{reflexionsgesetz} \\
					- Einfallswinkel = Ausfallwinkel \\
					- $\alpha_1 = \alpha_2$ \\
					- einfallendes Strahl, reflektirtes Strahl und Lot befinden sich in einer Ebene
					\par \endgroup
				\subsubsection{Brechung}
					\par \begingroup
					\leftskip=2cm
					\noindent
							\includegraphics[width=13cm]{brechung} \\
							- $n_1\sin(\alpha_1) = n_3 \sin(\alpha_3)$
					\par \endgroup
				\subsubsection{Beugung}
					\par \begingroup
					\leftskip=2cm
					\noindent
							\includegraphics[width=13cm]{brechung} \\
							- Ausbreitung des Lichtes hinter schmalen Spalten, Kanten und kleinen Hindernissen
					\par \endgroup
				\subsubsection{Interferenz}
					\par \begingroup
					\leftskip=2cm
					\noindent
							\includegraphics[width=13cm]{brechung} \\
							- Unter Interferenz versteht man die Überlagerung von Lichtwellen mit Bereichen der Verstärkung (konstruktive Interferenz) und die Abschwächung (destruktive Interferenz) \\
							- konstruktive Interferenz - Kriterium:
								\par \begingroup
								\leftskip=4cm
								\noindent
										- Gangunterschied: $k\lambda$ \\
										- Wellenberg trifft auf Wellenberg
								\par \endgroup
							- destruktive Interferenz - Kriterium:
								\par \begingroup
								\leftskip=4cm
								\noindent
										- Gangunterschied: $k \tfrac{\pi}{2}$ \\
										- k = +/- 1, +/-3 ... \\
										- Wellenberg trifft auf Wellental
								\par \endgroup
					\par \endgroup
				\subsubsection{Beispiele}
					\par \begingroup
					\leftskip=2cm
					\noindent
							- Übergang Luft $\rightarrow$ Wasser optisch dünn \\
							- $n_1 = 1 \rightarrow n_3 = 1,33  \rightarrow $ optisch dicht \\
							- Einfallswinkel: $\alpha_1 = 50$ \\
							- Ausfallwinkel $\alpha_3$
					\par \endgroup
			\subsection{Modelle des Lichtes}
				\subsubsection{Modell Lichtstrahl}
					\par \begingroup
					\leftskip=2cm
					\noindent
						Lichtstrahlen sind ein Modell der Darstellung des Weges, der Licht zürucklegt
						\par \begingroup
						\leftskip=4cm
						\noindent
							- geradlinig Ausbreitung \\
							- kürzeste Weg (Formats Prinzip) \\
							- Reflexion, Brechung
						\par \endgroup
					\par \endgroup
				\subsubsection{Modell Lichtwelle}
					\par \begingroup
					\leftskip=2cm
					\noindent
						Wellefronten beschreiben Ausbreitung des Lichtes
						\par \begingroup
						\leftskip=4cm
						\noindent
							- Bergung \\
							- Interferenz
						\par \endgroup
					\par \endgroup
				\subsubsection{Photonmodell}
					\par \begingroup
					\leftskip=2cm
					\noindent
						Licht hat Quantencharacter (Teilchen .. Photonen)
					\par \endgroup
			\section{Quantenphysik}
				\subsection{Quanteneffekt des elektromagnetischen Strahlung}
					\par \begingroup
					\leftskip=2cm
					\noindent
						\textbf{Quant} = kleinste Portion/Einheit eines physikalischen Größe, Eogenschaft/Teilchens \\
						\textbf{Max Plank} = Begründer des Quantentheorie, Plank'scher Wirkungsquantum
					\par \endgroup
				\subsection{Des äußere Lichtelektrische Effekt}
					\par \begingroup
					\leftskip=2cm
					\noindent
					\includegraphics[width=10cm]{lichtelektrische_effekt}
						- Lampe ist aus, Platte ist elektrisch geladen \\
						- Lampe wird angeschaltet $\rightarrow$ Platte entlädt sich langsamer \\
						- Licht wechselwirkt mit Platte $\rightarrow$ Energie wird auf Elektronen übertragen \\ \\
						- Elektronen können Metallverbund verlassen 
						- Lampe wird nun mit Sichtbarem Licht betrieben ( $ \lambda _uv  < \lambda_sichtbar  $ ) oder ( $ fuv > f_sichtbar $ ) \\
						- es treten keine Elektronen aus, bzw. Ladung auf Elektroskop bleibt konstant \\
						- bei positiv geladenes Platte ist ken Effekt zu beobachten \\ \\
						
						Die Erscheinung, dass bei Bestrahlung von Licht Elektronen aus einer Metallfläche anstreben können, wird als \textbf{äußerer Lichterektisches Effekt} bezeichnet
					\par \endgroup
\end{document}

% \tfrac{1}{2}
%$$\sum_{n=1}^{\infty} 2^{-n} = 1$$
%$$\int_{a}^{b} x^2 dx$$
%_{}^{}
%